美國走資攻略 （集思廣益+現場直擊）

開定，聽日上機去NY。

目標：Citigroup，JPM

喺果邊有住址？

柒婆唔死全家？？？
慰問死物都唔慰問傷者
個個流曬血 又打到殘廢？

要替被殺被姦者 報仇

有BNB，ok?

我覺得喺銀行監管嘅角度離岸戶口係好難批。所以最好證明到你會長住，理由離唔開買樓，讀書，親戚朋友果啲。當然你錢越多銀行越肯幫你搞。

利申，當然要講真話

方便Amazon買野，ok?

我都明大銀行難開，唐人街銀行會唔會易d

我會買樓，申請左政治庇護之後

印象中，支那同台灣人開户口，係易過香港人。

好似要有當地電話號碼

點開美國no?

想開埋apple card

我係鴨記買左張可以通話卡，希望得。

想攞埋apple card，係咪好難

巴打開成點呀

岩岩先sleep 完，成15個鐘機

citibank你去唐人街有香港住址證明就開俾你
想要美國debit card就俾埋美國地址佢

Update: NY 唐人街戰況

Citi: 唔得，一定要政府出嘅hardcopy 信/車牌或電費單。Broadbrand softcopy同政府嘅選民登記網上查冊都唔得。

如果本身已有香港citibank户口，上述地址證明係唔需要。

華美： 唔得，買樓先得（唔係美國本地人，買樓先得）

Citi 應該香港車牌都唔得，因為香港個牌係冇地址

另外：美國Citi今期，如果成功開户，入USD 15000，放半年，送USD 400。

似乎開first trade 股票户口，係最簡單嘅離岸玩法。

citi 係因為你無gov issue 既 address proof 所以唔比你開？

Sosad,無方法開到？

巴打我依家o係加州,本身有個最cheap支票戶口,除咗要150萬港紙之外,仲有咩要注意?

似乎係，結論係香港開左户口先過去較好。

香港唔係個個人都有政府出嘅信，而家稅單都轉曬上網啦

NY唐人街，似乎唔太鐘意做walk in 客，如果同開户班友有connection會較好。

另外，citibank美國開卡要等7日。

要政府信易啦
圖書館大法咪得

如果唔想咁煩，係citi hk 開完acc 過去再開仲好

150萬？唔明

好似要香港整個citigold ac?

係，怕佢PK在於呢到，始終受唔受你玩係佢地話事，唯有番香港開左citi acc 先再去開。

另外，要keep住放USD15000係個邊先可以做global transfer，責住舊錢半年先得400美金

佢冇講明，只係話如果本身係citi hk嘅客唔駛地址證明，冇提户口級別

我大概半個月前，係用Citibank嘅信做住址證明的

SF開戶btw

係開戶30日內，入夠15000蚊，但唔可以係香港citibank global transfer，
要係新錢，入夠60 calendar days

條女都話，如果係citi hk客可以skip 政府證明

可以wor，條女講

可能佢指我係大貓過水過去

我推測，係要有人相熟幫你去開先較易。文件番香港後補都唔得

915 遮打見！

五大訴求 缺一不可

國際車牌上面有香港地址

citibank global transfer 一定唔得
佢new fund係話citibank體系外的錢

我google啲圖個地址係手寫，我估未必接受

應該唔關事，你Canal Street Chinatown開唔到
咪去Queens Flushing試

Contact Us那裡可以make appointment

Mott Street都有分行

上個月開左 citi話拎個400要有ssn先得 因為要報稅
係sf開

Ps:有香港priority
係香港開priority先
咁就可以用e statement 做住址證明
個陣用咗sc ebank statement
最好拎埋張priority card 過去

好的👌明天再試下

電腦打架

希望你成功開到

我都係SF開，佢冇話要SSN先拎到bonus喎...

我睇佢條款：
$400 Bonus Offer: The $400 bonus offer will be reported to the IRS as interest to the first signer on the account, in the year received, as required by applicable law. Bonus payments received by U.S. persons will be reported on IRS Form 1099-INT for the year received. Bonus interest payments received by non-U.S. persons will be reported on IRS Form 1042-S for the year received. Customer is responsible for any applicable taxes and consulting a tax advisor. Citi is not a tax advisor. To be eligible for the bonus interest, U.S. persons must furnish Citibank with a valid IRS Form W-9 (Request for Taxpayer Identification Number and Certification). Foreign Individuals must furnish a valid IRS Form W-8BEN (Certificate of Foreign Status of Beneficial Owner for United States Tax Withholding and Reporting (Individuals)), and the account holder must not be subject to backup withholding.

竟然不過佢就係拎左citibank 我自己print 出黎扮寄比我既月結單就ok左。
隔離間HSBC試唔試到?

以我所知係唔可以citibank global transfer/當場存現金
我果陣個offer 係checking 戶口存5000鎂夠60日有200鎂

香港已有緊HSBC，可以開美國HSBC？定會俾佢refer番香港？

以我所知港美之間有global transfer 得citibank 同埋HSBC,但 HSBC 既global transfer 如果唔係premier 就要收手續費。
我諗應該唔會比番HSBC HK掛，你可以去試下，反正係同一條街。
同埋會唔會考慮Chase/BOA? 不過遲D轉錢過去我諗得電匯先做到

方便買股票轉錢，例如FT，是否一個理由開户口？另外，佢會唔會話，你而家個account已有相似功能，所以唔俾開？

話時話，大家有冇相熟開户人員可以簡紹？

我就係呢間開，唔得。有巴打介紹去法拉盛citi再試下

附近有另一間citibank 睇下得唔得

另外，如果開美國本地hsbc，如果用攞錢方便為由會唔會俾佢reject?因為hsbc香港個户口可以放美金，去到美國hsbc atm 入張香港hsbc做美元户口提款，其實係得唔得？

我冇匯豐戶口唔知海外提款D野

原來係攞唔到嘅，聽日去埋hsbc 試下

舉例，一部只標示 VISA及Master 的ATM，是不能用「銀聯卡」提款的。(即使你在倫敦見到HSBC的ATM，就算用香港HSBC的提款卡去撳錢，一樣撳唔到！)由於很多人都不知道自己的銀行卡被換成銀聯了，所以不少人在海外ATM提款時才中招！你可以想像一下，人在異地，身無分文的感覺......

那解決方法呢？

為免流浪街頭，還是申請一張 VISA 或 Master 的提款卡吧......

如何申請？

不同銀行有不同的policy，筆者已知的有：
Citibank——預設銀行卡仍然為 PLUS ，不用申請！ (PLUS = VISA)
HSBC——可以額外申請一張 PLUS 的提款卡
StandardChartered——可以申請一張 Cirrus 提款卡 (Cirrus = Master)

其他呢？暫時未有資料，要向自己銀行查詢。
注意：很多前線職員也不知道自家銀行有這個服務......如果他也不清楚，叫他找Supervisor問吧！
(筆者試過在HSBC問了兩個staff也說沒有，我就開了HSBC的網頁給他們看，他們仍是一頭霧水，不知道是甚麼，直到找到Supervisor才解決......)

不過，要留意雖然 VISA/Master 全球通行，但每次海外提款收費約為 HKD30-40，而銀聯卡每次大約是 HKD15-20。所以最好不要分開多次提款，否則就要扣幾次手續費了。
至於匯率呢？跟卡沒有關係，只看銀行的電匯價，所以匯率通常都很不錯。
計埋手續費，其實海外提款與其他兌換外幣方法，「紙水」差不多，所以這是很方便的兌換方法！

那如何辨認那部銀行ATM收不收你的卡呢？
其實大部分人用ATM之前，都沒有留意，機上是有很多logo的 (VISA,Plus,Master,Cirrus,JCB...)
只要你的提款卡logo，在ATM上有顯示，即是可以用了！

citibank 果段outdated,不過我係街唔方便打

首先，海外不少提款機是不能選擇提款戶口，即強制用第一個account 提款 （如你用VISA/MasterCard信用卡於海外提款，恭喜您，即時計借貸利息）

以北歐為例，我好少見到有銀聯標誌之ATM. 一般見到VISA, PLUS, MasterCard, Maestro, Cirrus ATM居多。

香港只得三間銀行有非銀聯既提款/扣帳卡。

Citibank HK 預設已是MasterCard Debit ATM 卡，可購物、提款 ；（其實很多歐洲的銀行ATM卡也是MasterCard Debit ATM卡）

HSBC HK 你可要求申請PLUS ATM卡 （VISA, PLUS 是同一系統）；

渣打HK 你可要求申請 Maestro Cirrus Debit and ATM卡 （屬MasterCard陣營）

話時話，美國係咪可以誇行atm提款？例如開左citigroup，咁我係TD bank atm攞錢，即係銀聯咁

好似美國Citibank 的ATM 卡是join咗美國既MoneyPass ATM network, 所以可在美國全國三萬幾部ATM 取款
（另外Citi US MasterCard Debit Card 可在全球各國有MastetCard標誌ATM提款）

點解佢唔俾你開？

要有政府信地址，封信要hardcopy。開户口條友話車牌得，但係我睇過香港牌冇show地址。

有咩政府文件係有hardcopy? 我唸除左稅單應該冇 稅單而家都叫人softcopy

陣間再去法拉盛試下

話時話，唐人街好多唔出面嘅銀行，有冇人試過，我驚唔安全，佢地個招牌好似好流咁

岩岩試左，唐人街HSBC部機入香港卡係出到美金。機上冇銀聯label

除左政府信地址之外，仲要帶啲咩文件？

我唸冇，台灣開户容易，會唔會因為佢地用ESTA入境，上面有台灣地址關係？

佢有睇你passport身份證果啲？佢有無講如果本身係citibank hk客會唔會少啲requirement?

佢連passport都冇睇，只問有冇香港citi户口，如果係香港citic 户口，應該係好易開

巴打留幾多日？又冇諗住去邊度玩？
來到自由的領土, 係咪好興奮？

坐地鐵，有齊各色人種，真係好有以前香港個種feel，而家香港只有支那人

一班阿毛係唐人街街邊檔搶生果，係香港唔會見到，因為已經俾食環趕絕晒

我去台灣試過開佢要我俾台灣地址所以開唔成
但開得一間好似係台銀
下次去開會問下Citibank tw

樓主有無諗過去富國開account？

NY好少見，反而chase同BOA好多

之前睇到網上D 開戶post ，話Wells Fargo開戶都好積極！

try hsbc expat
好易開呀

香港開？

雖然個個都話NY metro臭到死，但我反而鍾意搭好似探險咁

btw樓主會唔會係美國開埋broker戶口？連美股都可以正正式式離岸

已有FT

願榮光之後。。。

海外臨時政府 自由香港
FREE HONG KONG

讓這攬炒旗隨風飄揚！

人哋北韓都做到 香港唔係做唔到呀嘛？

（公投）十一我有個大膽想法，不如直頭搞個臨時政府出黎？

係，有好多怪人，好臭，專登行埋你個到

我都係呢度有巴打refer，咁我就成個匯豐戶口得廿萬啱啱免費upgrade premium，第二日已經有同事打嚟，等交文件now

Well fargo: 試左，要即場交低25000美金，或美金票先可開，失敗

Well fargo卒數果然名不虛傳，即場見個華人經理卒到下面4隻鬼

如果本身香港有citi account,咁係咪去到美國攞地址證明佢就會肯開畀你?謝謝 !

香港既HSBC ATM卡在全球既HSBC ATM因為有特別識別, 所以一般來說較大機會可提款

（不過我免得唸，用Citibank HK MasterCard Debit Card 或歐洲既銀行VISA/MasterCard Debit/Prepaid Card提款，
基本上全球大部分提款機ATM均可用）

今朝去sunnyvale一間citibank分行問過,佢話有passport,香港住址證明,香港身分證號碼就開得,我香港有citibank戶口,可以用ebanking statement到時可以global transfer/cash放低1500 usd就得

結論都係要香港開户口先